#

## Devops: La aproximación SWE es la vencedora

![](https://pbs.twimg.com/media/B7ukz2YIMAEZ-if.jpg)

## ¿Pero qué es Devops?

Devops es una suma de cultura, prácticas, herramientas, etc.

Propósito: **Operaciones como un componente más del desarrollo ágil de las aplicaciones**

> No implica roles específicos; es "una forma de hacer"

## ¿Y por qué esa visión se impone?

* **El código está más cerca del negocio**; la aplicación/funcionalidad es lo que realmente se consume del catálogo IT; el código es un "first-class citizen"
* La oferta Cloud y las metodologías "dominantes" han permitido que los **Ingenieros Software puedan ser autónomos**
* Plena **automatización (apoyada en código)** de Sistemas / Arquitecturas / Tecnologías Cloud hacen más rápidas, seguras y mantenibles las soluciones IT
    * Experiencia en desarrollo para mantener dichas bases pasa a ser fundamental
* Cualquier aproximación heredada del mundo "bipolar", que asuma la existencia de "dos mundos" dentro de una corporación, o que introduzca operaciones "one time" (no importa que sea a través de la mejor de las herramientas Self-Service) deja de ser bienvenida 
* La aproximación ya ha sido usada por líderes tecnológicos, con éxito

## DevOps, rompiendo silos

![](http://cdn.edureka.co/blog/wp-content/uploads/2014/12/Devops_03.png)

## DevOps culture vs role

![](https://img.scoop.it/wYv5lL3VjySbSccKGHHBMDl72eJkfbmt4t8yenImKBVvK0kTmF0xjctABnaLJIm9)

## DevOps culture vs role (2)

![](https://imgs.xkcd.com/comics/tools.png){ width=140% }

